# Дамашнее задание 2

## Олег Дьяченко DEVOPS-22

У меня такой вопрос, почему то команда git add странно отрабатывала, если переходить  папку с файлом писать просто имя файла, то файл не переходил в состояние staged хотя сама команда ошибки не выводит. А если писать полный путь ../имя то переключала. 

Выделил желтым что меня смутило.

![](qw1.png)
![](qw2.png)

Пришлось использовать 'git add -A' чтобы не мучаться.

## Описание gitignore

Похоже на исключение логов работы, спец папок самого терраформа, исключение файлов из за соображений безопасности, настройки оконного приложения.
Пока не ясно что за файлы.

    # Local .terraform directories
    **/.terraform/*

    # .tfstate files
    *.tfstate
    *.tfstate.*

    # Crash log files
    crash.log
    crash.*.log

    # Exclude all .tfvars files, which are likely to contain sensitive data, such as
    # password, private keys, and other secrets. These should not be part of version 
    # control as they are data points which are potentially sensitive and subject 
    # to change depending on the environment.
    *.tfvars
    *.tfvars.json

    # Ignore override files as they are usually used to override resources locally and so
    # are not checked in
    override.tf
    override.tf.json
    *_override.tf
    *_override.tf.json
    
    # Include override files you do wish to add to version control using negated pattern
    # !example_override.tf
    
    # Include tfplan files to ignore the plan output of command: terraform plan -out=tfplan
    # example: *tfplan*
    
    # Ignore CLI configuration files
    .terraformrc
    terraform.rc